\begin{exoApp}{10}{1}[Inversibilité et polynôme annulateur]
Soit $A = \matrice{2 & 1 & -1 \\ 2 & 0 & 1 \\ 0 & 2 & 0}$
\begin{enumerate}
\item Calculer $A^2$ et $A^3$.
\item En déduire la valeur de $-A^3 + 2 A^2 + 4 A - 8 I_3$.
\item Montrer que $A$ est inversible et calculer son inverse.
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}
\begin{enumerate}
	\item Après calculs, on obtient \[ A^2=\matrice{6&0&-1\\4&4&-2\\4&0&2} \qeq A^3=\matrice{12&4&-6\\16&0&0\\8&8&-4} \]
	\item En calculant, on obtient  que $-A^3+2A^2+4A-8I_3=0$.
	\item D'après ce qui précède, on peut écrire que $-A^3+2A^2+4A=8I_3$. On réécrit :
	\begin{align*}
	  	A\times \left(-A^2+2A+4I_3\right)=8I_3 &\Longleftrightarrow A\times\left( -\frac18 A^2+\frac14A+\frac12I_3\right)=I_3
	\end{align*}
	Ainsi, $A$ est inversible, et son inverse est \[ A^{-1}=-\frac18 A^2+\frac14A+\frac12I_3=\matrice{\frac14&\frac14&-\frac18\\0&0&\frac12\\-\frac12&\frac12&\frac14}\]
\end{enumerate}
\end{correction}
